Sel 5 Junil 1889.
Kaibas Mihkel Rattassep, et temal 7 rubl Jaan Montagi käest sada om ja pallus et Kohus seda raha massma sunis selle et tema kül lubanu ent massnu ei olle.
Jaan Montag, kes Krimanil ellab, wastutas, et tema se raha wõlgu om ja seda ka massa tahab.
Mõistetu: et Jaan Montag 14 päiwa sehen se wõlg 7 rubl peab massma Mihkel Rattassepale.
Se mõistus sai § 773 ja 774 perra kulutedo ja õpetus leht wälja antu.
Päkohtumees Jaan Wirro XXX
Kohtumees. Jaan Pruks /allkiri/
"  Jaan Toom  XXX 
